日本職場經歷大改革 : 減低工時，謝絕OT

勞動改革法案 : 最高工時， 加班時數上限，125%加班費

幾年前，一宗過勞死的新聞轟動全國, 促成了勞動改革條例(働き方改革) , 自2018年, 法定勞動時間為每天8小時，每週40小時。每月加班時數以45小時為上限，需付125％加班費

日本TBS電視台的節目《News Caster》，訪問上班族對新條例的看法

「我不需要（今年黃金周的）10天連休，反正也沒事做啊。」

3X歲業務：「開會次數變成3分之1了」

日本上班族:「不習慣放假」

日本上班族:「太早下班會被家人要求做家務」

日本上班族:「不用工作很困擾」

,

Source :
..

...

最緊要夜晚唔洗應酬班老屎忽
一個一次都好夠, 日日真係

又咪去酒吧溝女

得把口姐 打左格仔又另一種講法

可能好多人話支持但係Cut走咗

新立例好似禁止左放工應酬, 因為變相加班一種...

我唔肯定....有冇日本工作巴絲??/

最近有套日劇叫" 我要準時下班"...
好似好多日本年輕一代都有同感

港仔幾時醒？

其實都係玩緊輿論戰
扮冇人支持 永續奴隸制

韓國近幾年都有最高工時...
台灣又好似減左工時

會唔會係咁呢? 有冇日本工作巴絲講下

其實香港大把工唔洗OT啦
你6:30pm 去黨鐵中環香港灣仔荔枝角葵興呢啲睇下

其實外國好少工作會多過8個鐘...

訪問埋屋企早就當唔存在廢佬,緊係話返工好過啦
如果係問後生仔打左格一定話多D時間好好多

連登咁多人係日本打工, 反而想聽下佢地點講

發達國家得香港連最高工時都冇，勞工政策衰過哂第三世界國家

參考香港大把公司ot冇補水
夠鐘叫你拍卡但要你繼續留喺office

4大會計班屎忽係點講話

屌你，留係公司多一個鐘就多一個鐘機會比你學野炸

呢啲真係東亞儒毒賤種社會先做得出

遲到罰錢但又唔畀人準時收工

真係仆街來點解仲會有人做

有撚用....
OT 罰埋個staff 先有用